﻿---
title: Spring Boot 中 spring.jpa.open-in-view 使用踩坑
date: 2020-08-26 12:25:16
---
本篇记录我在使用Spring JPA中遇到的问题。

在使用Spring Boot JPA时，open-in-view 选项默认为true。启动时在日志中会出现警告。

> WARN 9560 --- [  restartedMain] aWebConfiguration$JpaWebMvcConfiguration : spring.jpa.open-in-view is enabled by default. Therefore, database queries may be performed during view rendering. Explicitly configure spring.jpa.open-in-view to disable this warning

按照日志要求将 open-in-view=false。再次启动，如果在实体类中外键字段使用了懒加载模式，在视图层中调用数据时，则会出现 no session 异常。

解决方法：手动注册`OpenEntityManagerInViewFilter`过滤器，改变session的生命周期，当web请求关闭时才结束session。

```java
@SpringBootApplication
public class DemoApplication {

    public static void main(String[] args) {
        SpringApplication.run(DemoApplication.class, args);
    }

    @Bean
    public FilterRegistrationBean<OpenEntityManagerInViewFilter> registerOpenEntityManagerInViewFilterBean() {
        FilterRegistrationBean<OpenEntityManagerInViewFilter> registrationBean = new FilterRegistrationBean<>();
        OpenEntityManagerInViewFilter filter = new OpenEntityManagerInViewFilter();
        registrationBean.setFilter(filter);
        registrationBean.setOrder(5);
        return registrationBean;
    }

}
```

注：

* 如果使用的是 JPA 则对应 OpenEntityManagerInViewFilter，Hibernate 对应 OpenSessionInViewFilter

疑问：

* registrationBean.setOrder(5)，order为什么是5
* OpenSessionInViewInterceptor & OpenSessionInViewFilter, OpenEntityManagerInViewInterceptor`&`OpenEntityManagerInViewFilter 这几个类的区别以及使的的场景


